**[《科技和金融都要面对的三难选择》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/touzibidu/7142.html)**

蒙代尔不可能三角：一个经济体，不可能同时实现资本自由流动，货币政策的独立性和汇率的稳定性。
- 香港：香港选了资本自由流动（金融中心不是吹的）和汇率稳定（港币持续挂钩美金），于是很难有独立的货币政策。
- 美国：美国选了货币政策独立和资本自由流动，于是汇率的波动就得忍着（是否还记得去年推荐的「时运变迁」？。
- 中国：看起来，货币政策必须独立；作为出口大国，汇率也需要稳定——于是，最容易被放弃的就是「资本自由流动」了。


**[《追忆巴菲特卖 Put 的「血泪史」》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/zongjie/6964.html)**

巴菲特究竟做了什么，我们再复盘一下：

1 卖出 15 – 20 年以后到期的看跌期权，给担心股价暴跌的投资者上保险，在到期日之前伯克希尔不需要履约；
2 因为卖出期权，收到 49 亿美金保费，这笔钱无需支付利息，可以立即用于投资；
3 等着美国带领全球跨越经济周期，股市大涨，当年卖出去的期权变成一张张废纸——这件事已经发生了。

那么，是因为运气好才赚到钱嘛？这么做的内在逻辑是什么呢？内在的逻辑，其实是巴菲特对全球经济的强大信心——虽有短期波动，但长期来看，依然是向上发展的。

**[《念念不忘，喜诗糖果》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/6875.html)**

- 巴菲特错过谷歌：这个故事告诉我们，在生活中要做个有心人。好产品、好服务的背后，可能就有一个优秀的公司。（小张）
- 喜诗糖果 — 用好价格买好生意，长期来看，胜过用便宜价格买一般生意；


**[《一场千年大计如何恰当管理预期》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/zongjie/6590.html)**

> 但奉劝大家，人多的地方不要去。如果真是千年大计，怎么着也有一百年的时间可以让你慢慢买筹码。

**[《多年以后，还是用上了盈透》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/zongjie/6581.html)**

注：无他，我也会有一天走到这一步。


**[《你的判断没错，只是需要时间》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/zongjie/4503.html)**

> 也是2011年，奇虎360在美国上市，小张在IPO第一天就当了股东，英勇被套。那时小张的判断是，360只要能切一小部分百度的商业利益过来，自己的营收都不止翻倍。
>
> 和许多年轻的朋友一样，我们的人生都太短了。短到那些用正常水平智力做出的判断，还没来得及被验证。

**[《有的钱在天上，有的在地上》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/touzibidu/4332.html)**

地上的钱有个共同特点，总期望有冤大头以更高价格为它接盘。而天上的钱，耐得住寂寞，能真正关注公司的长远成长，对回报有信心。

**[《投资思考：关于现金的三个问题》](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&mid=200353067&idx=1&sn=95f2bf3393cbda5d861465b61ba23b89&scene=21#wechat_redirect)**

- 分红好还是不分红好？不要用分红与否来判断一家公司的靠谱程度。
- 应如何看待净资产？拿钱买钱，拿钱买厂房，拿钱买生产设备……这，是你想要的嘛？
- 股票买完就涨了，好事还是坏事？XX股票已经跌了这么多，还敢买么？

> 总之，年轻意味着更好的风险承受能力，更大的成长空间，以及更多时间。若能细细体会这里的每一点，会发现都是无价之宝。好好利用，不要浪费。

**[《这里是牛市：定向增发是个啥？》](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&mid=206715132&idx=1&sn=16acb4fd9765a709f5ecdaf5aea7ce82&scene=21#wechat_redirect)**

定向增发 = 发行新的股份给特定的股东。

> 于是招行在复牌后，迎来了几年来第一次涨停。到现在已经18块多了，股东小张很欣慰。
>
> 既然是有钱人的游戏，玩法就变了。作为上市公司大股东，怎么能让这些参与定增的金主亏了呢？以后还能不能好好玩耍了？所以大股东必须配合定增，把大量利好有节奏地释放出来。你懂的。

**[《规模化很重要》](https://mp.weixin.qq.com/mp/appmsg/show?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&appmsgid=10000119&itemidx=1&sign=fd463e05da28faf37bed6098723e054a#wechat_redirect)**

> 你开了美股帐户，放了一千美金去玩，然后逢人就说我开美股了。如果挣了钱你会说哎呀好牛逼收益百分之三十了谢谢大玩家，如果赔了钱你会说嗨反正就是玩玩赔了就赔了。

为什么不能逢人便说：因为你只愿意说政治正确的东西给别人听 - 这就导致，你为了迎合别人（或是为了得到肯定）而去做原本错误的事情。

> 把钱拿去投资只是一方面，把自己投出去同样要做到规模化。想想，你只活一次，每天不比别人多一个小时，许多比你牛逼的人在你刷微博聊微信的时候还在全力以赴做事。怎么能允许自己浪费自己？这同样是投一万和投一百万的区别，不同的是你错过了一天就少了一天。

**[《能不能像复制文件一样，把资产复制粘贴？》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/3387.html)**

> 也许有一个瞬间，你想拿出500万美金在赌场孤注一掷？但一想到500万美金无法复制，说没就没了，身为千万富翁你应该会很快打消这个念头。
>
> 许多刚入市的朋友让我给建议，我建议是一定要拿很多很多钱出来。这样至少可以让你放下玩票的心态，好好对待自己的投资。
>
> 最后，所有「投资」都应该以规模化为前提，不然没必要折腾。比如只打算在懒投资投1万以下的朋友们，我真的不建议你浪费时间。

**[《读书：白雪公主和七个次级自我》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/tuijian/6480.html)**

《理性动物》，这本书否定了传统意义上「理性人」的假设，而暗示你通常有7个「次级自我」。当你处于不同状态下，面对同一件事，很可能是不同的「次级自我」在做决策，决策的结果也不同。

> 越来越多的科学证据显示，人类行为与其他动物行为之间存在联系，因此我们在本书中提出了第三种观点：虽然人类的决定常常看似愚蠢，但如果你透过表面去深入探究，就会发现它们往往是深度理性的。
>
> 根据（马丁·路德·金的）传记作者戴维·加罗记载，金对自己的滥交有着强烈的负罪感，但那种负罪感并不足以改变他的行为。每当面临肉体的诱惑时，金博士总是一次又一次地把高尚的道德价值观抛在了一边。
>
> 我们的判断和决策中很多看似非理性的偏见，经过仔细研究后你就会发现它们是颇具智慧的。损失厌恶、过度自信、男人高估女人的性趣等原本看似不理性的偏差，透过进化镜头来看，都变得理性起来。一般来说，这些偏见都曾帮助我们的祖先做出了明智的选择。


**[《学习札记十八条》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/zongjie/6478.html)**

> 4、经济全球化进程已经停滞，甚至在倒退。
>
> 5、中国的城镇化和工业化还远未完成。
>
> 9、企业是微观层面的不确定性管理者，央行是宏观层面的不确定性管理者。

**[《一个中信无限卡持卡人的日常》](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&mid=400146703&idx=1&sn=70e4478385b9dc0aa9324a6f4349cf4b&scene=21#wechat_redirect)**

厉害的卡！

**[《读一本书，试着理解这个八百亿美金的故事》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/tuijian/5581.html)**

霍华德·舒尔茨的自传「将心注入」

> 我将生活把握在自己的手里，尽可能从他人那儿学习，尽可能抓住一切机会，一步一个脚印地踏上成功之路。最初我总是害怕失败，但当我在一次次挑战中胜出后，原先的焦虑被渐渐形成的乐观精神取代了。
>
>只要坚持下去，大多数人都可以实现并超越梦想。我总是鼓励别人把梦做得大些，把基础打得好些，像海绵吸水一样吸收各种信息，不要害怕与传统智慧抵牾。在你还没尝试之前，先不要说做不到。
>
>在其他人都已经停下来休息并准备重新争球的很长的一段时间里，我还在跑着，追逐着某种没人看得见的东西。

**[《买一架787要多少钱？国航公告告诉你》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/touzibidu/4213.html)**

波音的股票真不错，曲线很好看

**[《可以深度工作的人类快要绝种了》](http://www.wanzaidangxia.com/jingxuan/7754.html)**

和美股无关，但是我也非常信奉专注出成绩 - 只不过在专注之后，要留给自己一段休息的时间。

> 正如 Underwood 所言：我们只有这么些时间和精力。这本书尝试告诉你，想要提高工作效率、提升个人产出，你需要努力做到「深度工作」。小张读完，提炼了几个要点：
>
> 1、排除外界干扰
> 你对世界没那么重要。微信电话和邮件，这些大多不需要即刻作出回应。
> 2、断开社交网络
> 世界对你没那么重要。微博、朋友圈永远有新动态，一只股票大涨能引来十条推送——但错过这些也没什么大不了的。
> 3、恰当分配时间
> 如果有琐事要处理，尽量把琐事搓到一起，集中去办。剩下的大段时间，给自己做最重要的事。

**[《挣钱姿势：为了投资省时间，买下腾讯朋友圈》](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&mid=207898192&idx=1&sn=43cb3f3b79048ac7166a6ddfc8d069ac&scene=21#wechat_redirect)**

- 回顾互联网了从流量到平台到生态圈的发展过程
- 生态圈意味着 1 源源不断的钱 2 源源不断的流量

**[《一睡一个亿：写写那些堪称股神的CEO们》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/3368.html)**

讲了几个被 CEO 事业耽误的股神的故事：

- 新浪曹国伟：玩转定向增发，一般有定向增发的事情，股价要涨
- 阿里马爸爸：卖 1688 股票，从中挣钱，最后又以非常合算的价格私有化 1688（股价和港币汇率双合算）
- 人人陈一舟：人人的主业已经歇逼，但是持有大量优质企业
- 盈透 Thomas Peterffy：读一下这篇 [Thomas Peteffy 从金融界的屌丝、极客到土豪](https://xueqiu.com/1955602780/28075789#rd)

**[《思考：消费脱敏》](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&mid=202298691&idx=1&sn=a0327204e73e3c719b3dca1907e6b04a&scene=21#wechat_redirect)**

如果一些消费，长期来看不会让你的生活品质变差，可以认为你对这样的消费“脱敏”了。这是一个和财务自由类似的词汇：只不过前者并不能让你停下工作，而“财务自由”让你即使不工作，也会对消费脱敏。

**[《私人决策：从月薪600到消费脱敏》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/3337.html)**

> 赚钱真不是买房买车这么枯燥的事，世界这么大，我能去看看。

**[《这里是牛市：丧失我的头寸，以后怎么办？》](http://www.wanzaidangxia.com/touzi/zongjie/3150.html)**

> 多年以前，当小张还在百度工作，偶然看到一份百度工程师的笔试题。心里一惊，意识到如果离开百度后再想回去，很可能连笔试都过不了。

头寸(Position): Position is the amount of cash, securities, commodities and to wider extent all financial instruments held and/or owned by a physical person or legal entity. 持仓（仓位、头寸）是个人或法人所持有的和/或拥有的现金、证券、商品和更广范围的全部金融工具的总数。

<!-- -->
> 在一个确定性很大的牛市里，请拿好你的票，不要轻易失去了「头寸」。

**[《美股开户简介》](https://mp.weixin.qq.com/s/N7JvipMyxFYVFYuC3vP_hw)**

**[《汇款到美股账户》](https://mp.weixin.qq.com/s/MgxNDERvWdASxGp5e7TLIQ)**

- 使用 sogotrade 开户的过程，我想知道现在人民币离岸方便吗，还是可以自由汇款？
- 如果有香港或者美国账户则很简单，如果国内就会相对较难，需要寻找管制宽松的银行电汇到券商的账户
- 一般是千分之一的手续费 + 200 的电报费 + 中间行费用 20 刀

**[《推荐书目》](http://www.wanzaidangxia.com/rumen/2138.html)**

- 有时间看下《玩在当下》这本书
- 其他的投资书也很不错，算是一个书单

**[《大玩家的2013投资总结》](https://mp.weixin.qq.com/mp/appmsg/show?__biz=MjM5NzcwMDQ5Mg==&appmsgid=10129593&itemidx=1&sign=5a7c848f43632711bfd01d886a3ea78a&uin=&key=&ascene=1&devicetype=Windows+7&version=62060028&lang=zh_CN&winzoom=1)**



**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
**[《》]()**
